

## Lecture / Ecriture par flux, de fichiers texte ou binaire

## Contexte
* Exploitation de librairies avancées voir framework
## Objectif
* Mise en application: Utilisation de Log4j pour les messages en sortie console, et de JUnit pour l'industrialisation des tests unitaires.

## Consignes

Exploitation de librairies avancées voir framework: log4j / JunitDans une approche **TDD**, prenez connaissance de ce test écrit en pur Java. Sans en modifier le contenu(*), il va s'agir de développer ce qui est nécessaire à sa compilation ainsi qu'à son exécution.

### Log4J

Se baser sur le site https://mvnrepository.com/ et sur cette configuration...
```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Configuration status="WARN">
    <Appenders>
        <Console name="Console" target="SYSTEM_OUT">
            <PatternLayout pattern="\n********** - Log émit: à %d{HH:mm:ss.SSS}, de niveau %-5level, par %logger{32} - **********************\n\n%msg%n"/>
        </Console>
    </Appenders>
    <Loggers>
        <Root level="info">
            <AppenderRef ref="Console"/>
        </Root>
    </Loggers>
</Configuration>
```

...pour:

 - [ ] Intégrer au projet la ou les librairies jar nécessaire(s) à l'utilisation de la denière version finale et stable connue de log4j, dans un répertoire lib (Astuce: ne prendre que le strict minimum pour éviter les conflits/surcharges, 2 jars suffisent)
 - [ ] Positionner la configuration ci-dessus dans le chemin de compilation (src) afin qu'il soit intégré dans le classpath (chemin d'exécution), sous le nom **log4j2.xml** (ceci est une aide supplémentaire, néanmoins il faut être capable de la comprendre à partir des documentations)
 - [ ] Adapter le script de test pour que cet/ces librairie(s) fasse partie du "chemin de classe "de java"
 - [ ] Suite à une étude rapide du framework log4j, transformer l'ensemble des sorties console (*System.out.println*) en appels log4j
 - [ ] Modifier le format de sortie pour que chaque message log tienne sur une ligne et ressemble à:
```
2014-07-02 20:52:39 DEBUG HelloExample:19 - This is debug 
2014-07-02 20:52:39 INFO  HelloExample:23 - This is info 
2014-07-02 20:52:39 WARN  HelloExample:26 - This is warn 
```

### Junit

 - [ ] Intégrer au projet la ou les librairies jar nécessaire(s) à l'utilisation de la denière version finale et stable connue de JUnit, dans le répertoire lib
 - [ ] Porter le plus simplement possible le code d'une de nos 2 classes de test existantes sous la forme de tests unitaires JUnit. 
 - [ ] Apporter une preuve en image (screenshot laissant apparaitre à la fois la progression Junit et la sortie console)

